---
title: >-
    شمارهٔ  ۶ - کوی وفا
---
# شمارهٔ  ۶ - کوی وفا

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>عزیزا هیچ می‌دانی چه‌ها با جان ما کردی</p></div>
<div class="m2"><p>هر آن جوری که کردی ز ابتدا تا انتها کردی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>تو را گر نیست در خاطر بگویم تا چه‌ها کردی</p></div>
<div class="m2"><p>از آن روزی که با آشوب عشقم آشنا کردی</p></div></div>
<div class="b2" id="bn3"><p>نه بر زخمم نمک سودی نه بر دردم دوا کردی</p></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>نه ره نظّاره‌ام را با جمال با صفا دادی</p></div>
<div class="m2"><p>نه گوشم را کلامی ز آن لب دیرآشنا دادی</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>نه زنجیری به دستم ز آن سر زلف دوتا دادی</p></div>
<div class="m2"><p>نه پا را رخصت سیر سر کوی وفا دادی</p></div></div>
<div class="b2" id="bn6"><p>نه لب را آشنای جرأت عرض دعا کردی</p></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>نه محتاج عجم یک جو نه ممنون عرب بودم</p></div>
<div class="m2"><p>نه غمگین یک زمان در فکر دیبا و قصب بودم</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>نه لب‌شیرین به نوش شکّر و شهد طرب بودم</p></div>
<div class="m2"><p>نه من در کنج عزلت فارغ از قید طلب بودم</p></div></div>
<div class="b2" id="bn9"><p>مرا دلداده‌ای وحشی غزالی بی‌وفا کردی</p></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>جنون ما ز کوی و شهر بر صحرا کشید آخر</p></div>
<div class="m2"><p>هر آن داغی که بر دل بود بر رسوا کشید آخر</p></div></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>میان ما و مجنون عشق بر دعوا کشید آخر</p></div>
<div class="m2"><p>شکیب از ما رمید و عقل از ما پا کشید آخر</p></div></div>
<div class="b2" id="bn12"><p>نگو کردی میان ما و یاران فتنه‌ها کردی</p></div>
<div class="b" id="bn13"><div class="m1"><p>هر آن گاهی که از تمکین به سوی من نگه کردی</p></div>
<div class="m2"><p>نگه کردی و روزم را چو چشم خود سیه کردی</p></div></div>
<div class="b" id="bn14"><div class="m1"><p>ز هجران کشتیم ای بی وفا آخر تبه کردی</p></div>
<div class="m2"><p>جفا را بر فلک بردی وفا را خاک ره کردی</p></div></div>
<div class="b2" id="bn15"><p>بیا انصاف پیش آور بگو این‌ها چرا کردی</p></div>
<div class="b" id="bn16"><div class="m1"><p>تو مست حسن بودی از وفا کردیم بیدارت</p></div>
<div class="m2"><p>سگ کوی تو بودیم از صدا کردیم بیدارت</p></div></div>
<div class="b" id="bn17"><div class="m1"><p>ز خود چون بی‌خبر بودی تو ما کردیم بیدارت</p></div>
<div class="m2"><p>ز خواب اختلاط غیر تا کردیم بیدارت</p></div></div>
<div class="b2" id="bn18"><p>ز ما آموختی این شیوه و در کار ما کردی</p></div>
<div class="b" id="bn19"><div class="m1"><p>ز رخسارت حیا دیدم حیا دیدم حیا دیدم</p></div>
<div class="m2"><p>من از چشمت بلا دیدم بلا دیدم بلا دیدم</p></div></div>
<div class="b" id="bn20"><div class="m1"><p>ز دستت بس جفا دیدم جفا دیدم جفا دیدم</p></div>
<div class="m2"><p>نمی‌گویم چه‌ها دیدم چه‌ها دیدم چه‌ها دیدم</p></div></div>
<div class="b2" id="bn21"><p>تو می‌دانی چه‌ها کردی چه‌ها کردی چه‌ها کردی</p></div>
<div class="b" id="bn22"><div class="m1"><p>در این گلشن عجایب نونهالی داشتی صالح</p></div>
<div class="m2"><p>سر راه عجب وحشی غزالی داشتی صالح</p></div></div>
<div class="b" id="bn23"><div class="m1"><p>تو چون قصاب ما فکر محالی داشتی صالح</p></div>
<div class="m2"><p>به بزمش با رفیقان طرفه حالی داشتی «صالح»</p></div></div>
<div class="b2" id="bn24"><p>خموشی پیشه ورزیدی ولی فریادها کردی</p></div>